﻿ Tàu_thuỷ lớn nhất VN gặp sự_cố khi mới hạ_thuỷ
Tàu_Florence_Chỉ sau vài tiếng sau khi hạ_thuỷ con tàu chở hàng HL01-Florence trọng_tải 53.000 tấn tại Quảng_Ninh , một nhóm kỹ_sư của Nhà_máy đóng tàu Hạ_Long ( thuộc Tổng_công_ty Công_nghiệp Tàu_thuỷ VN - Vinashin ) đã phát_hiện nước rò_rỉ vào hầm số 4 .
Tối 8-4 , Phó_tổng giám_đốc Vinashin_Nguyễn_Quốc_Ánh thừa_nhận có sự_cố như_vậy và cho_biết nước đang mấp_mé ngang nửa hầm hàng số 4 .
Theo ông Ánh , hiện vẫn chưa tìm ra nguyên_nhân chính_xác dẫn tới sự_cố , tuy_nhiên dự_đoán ban_đầu có_thể là do công_nhân quên đóng van xuống biển và nước theo đường van hở tràn vào hầm hàng số 4 . " Có_thể có một lý_do khác mà cho_đến giờ vẫn chưa xác_định rõ . Sự_cố có_thể xảy_ra trong quá_trình hạ_thuỷ và được phát_hiện vào rạng sáng mùng 7/4 . Ngay khi nhận được thông_tin này , tổng_công_ty đã cử người xuống khắc_phục nhằm hạn_chế nguy_cơ chìm tàu " , ông Ánh nói . Ông không cho_biết thông_tin cụ_thể Vinashin đang làm_gì để khắc_phục sự_cố .
Một nguồn tin chuyên_ngành lại đưa ra dự_đoán có_thể khâu tính_toán chưa ổn nên khi hạ_thuỷ , vỏ tàu đã bị cào rách .
Tuy_nhiên , ông Lưu_Quyết_Thắng , Uỷ_viên Hội_đồng_quản_trị Vinashin lại cho VnExpress biết , trong quá_trình hạ_thuỷ , máng trượt ( dùng để tạo đà đưa tàu xuống biển ) đã va vào thành tàu và gây ra sự_cố rò_rỉ nước vào hầm hàng số 4 .
Có_mặt tại hiện_trường tối 8-4 , ông Thắng cho_biết tàu đã được đưa vào cầu_tàu để sửa_chữa và sẽ khắc_phục xong sự_cố trong 2-3 ngày tới . Theo ông sự_cố này không nghiêm_trọng , và đây là loại tàu hai đáy nên rất khó bị chìm khi gặp phải sự_cố như_vậy . Thiệt_hại do sự_cố gây ra , hiện vẫn chưa được tính_toán cụ_thể . Tuy_nhiên ông Quốc_Ánh cho_biết con tàu đã được bảo_hiểm .
Theo Vnexpress
